有冇人家人坐過保健電椅？點令呢啲仆街公司執笠/比人告？

朋友屋企老人家比間叫科治既電椅公司洗腦，日日都話要去坐，唔知啲老人家會唔會有咩隱性病架嘛，一陣d電流影響心臟都死啦，點可以搞到間野執笠？
呢篇文最2個Point真係得？如果得，點解間野生存到？

蔓延全港老人陷阱大披露

電椅公司保健生意過億

「電椅公司」開業己四年，出售名為9000的電位治療椅，聲稱只要坐在椅上，電流將貫穿全身，有助醫治頭痛、失眠、風濕、 偶發便秘等，每張三萬八千元。全港現有十四間體驗所，新客可免費試坐幾次，其間職員和「媒」會不斷發功游說你買，亦可選擇付月費八百，每日到體驗所坐。據 觀塘店 一名職員表示，公司開業至今已售出超過五千部電位治療椅，計落勁掠水近兩億。

掠水手法

1.挑撥離間

挑撥離間居於屯門蝴蝶鸷的羅太，被落足嘴頭買電位治療椅，為此與子女鬧大交。「佢成日話人得兩個仔女都肯買，我有七個仔女都無人肯買！」
其女兒羅小姐說。記者放蛇到觀塘體驗所試坐，亦發現職員在推銷時，奚落在場老人不獲家人送贈。

2. 驗身靠嚇

電椅公司以免費驗身招徠，但那些所謂驗身報告，全屬一派胡言，例如「急性膀胱炎傾向81%，慢性鼻咽病變傾向42%」。佘達明醫生說，「有就有，無就無，邊有話八成傾向某種病，我估只係嚇人落疊的方法。」

專家踢爆香港老人科醫學會會長江德坤指出，醫生和物理治療師通常會用微電作鎮痛之用，但對失眠、便秘就沒有實效。若患者有糖尿病、皮膚炎等，神經敏感度會減低，用電去刺激更可能有反效果。

專業人士忠告

1.陪聽講座香港中文大學心理系副教授馮海嵐說：「做子女的首先唔好責備他們，亦暫且不要爭拗產品的功效。最好可以陪他們一齊去聽講座，令老人家知道你肯俾心機了解佢，適當時機才分析利弊。」

2.向衛生署舉報根據《不良醫藥廣告條例》，產品廣告不可聲稱治癌、性病、先天性心臟病等，大家可向衛生署藥劑事務部投訴，電話25722068。一經定罪，最高罰款二萬五千元及監禁一年。

3.向海關舉報根據《商品說明條例》，任何公司在售賣過程中，不得作出虛假說明，一經定罪，可判罰五十萬元和入獄五年。海關版權及商標調查科投訴電話：25456182。（蘇勇鵬、梁淑敏）

呢類生意頂層會唔會係__聯辦？
告極都無事

我都唔知呀屌 有冇人知 想告到佢執笠 洗老人家腦正仆街

成日有呢類公司 借派禮物為名引老人家入場

行刑電椅就坐過

坐電椅